不要行得太匆匆

 人就爱随大流，别人上学你也上学，别人赚钱你也不敢少，别人买房你也想买。就是这样，一路小跑，生怕自己闲了一天就落后了。最近闲了好多天了，我这几天有个体会，这的需要那么急吗？我少赚了一两万，这个钱可能很快就会花掉。可是这段时间于我人生的价值却是非常非常的大。我何必那么急呢？怕什么呢！要说缺衣少穿也没缺衣少穿，还是人的贪心不足蛇吞象。    以前赞赏勤劳，勤劳的背后是什么？是超越别人的欲望，和怕被别人落下的焦虑。    人真的需要这么一年忙到头，休息那么几天吗？以现代社会的生产效率，付出较少的劳动可以生产更多的产品。可是人们却更加的忙碌了，白天忙不完夜里还要继续的忙。当然，这叫敬业，这不是敬业，敬财。财的背后是什么呢，是别人的羡慕夸赞嫉妒，是想买什么就买什么的洒脱，是美人唾手可得。自己贪完还要替子女贪，子女成人后还要逼着子女去贪。一年到头不得闲啊！！这是在干嘛呢？我不得不问，图个什么！